\documentclass[a4paper,titlepage,oneside]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left = 2cm, right = 2cm, top = 2cm, bindingoffset = 0cm]{geometry}

\title{
	Реферат на тему:\\
 	"Python VS Scheme".}
\author{Апанасенко Александр, г. Б8303a}
\date{20 июня 2014 г.}
\begin{document}
	\maketitle
	\section{Дисциплина связывания значений для переменных}
	
	И в Python'е и в Scheme переменные связываются со значение по ссылке. Проиллюстрируем этот факт на языке Python:
	\begin{figure}[h]		
		\includegraphics[scale=0.8]{images/3}
	\end{figure}
	\\
	Мы видим, что изменяя объект у одной переменной, значение другой переменной тоже меняется. Это свидетельствует о том, что переменные являются ссылкой на значение.
	\section{Типизация} 
	
	В обоих языках типизация является динамической (тип не объявляется явно, а определяется в ходе исполнения программы). 
	При этом, типизация является строгой. Это означает, что интерпретатор не может автоматически приводить один тип к другому, а попытка, скажем сложения int и string приводит к ошибке. Как у scheme:
	\begin{figure}[h]		
		\includegraphics[scale=0.8]{images/1}
	\end{figure}
	\\
	так и у python:
	\begin{figure}[h]		
		\includegraphics[scale=0.8]{images/2}
	\end{figure}
	\newpage 
	\section{Процедуры как параметры и возвращаемые значения}
	В этом аспекте Python ничем не уступает Scheme. К примеру функция может вернуть другую функцию:
	\begin{figure}[h]		
		\includegraphics[scale=0.8]{images/4}
	\end{figure}
	\\
	или мы можем передать функцию как параметр, можно объявить анонимную функцию при помощи lambda-выражения:
	\begin{figure}[h]		
		\includegraphics[scale=0.8]{images/5}
	\end{figure}	 
	\\Это связанно с тем, что в языке Python функция является полноправным объектом.
	\section{Создание структур данных с использованием пар}
	B Python'е, в отличие от Scheme, отсутствует такая структура данных как $piar$, вместо этого существуют такие типы как список, массив, кортеж и словарь. Но инструменты, предоставляемые языком, позволяют реализовать такую структуру данных, которая бы с точности имитировала бы $piar$ из языка Scheme.
	\section{Символьные данные}
	B Python'е существует стандартный строковый тип данных "str". Строки в Python обладают огромным наборов методов, делающих их мощной составляющей языка. Задаются при помощи одинарный, двойных и тройных кавычек (последнее служит для объявления многострочных строковых констант)
	\\
	\section{Представление систем как набора взаимодействующих объектов}
	Python реализует весь комплекс ООП, такой как:\\
	методы и свойства у объектов класса (как собственные, так и статические);\\
	наследование (как одиночное, так и множественное);\\
	перегрузка методов родительского класса;\\
	\\
	\section{Потоки}
	В стандартный средствах языка Python такого понятия как потоки не существует, но существует библиотека $threading$, которая реализовывает потоки. Есть два варианта создания потоков: вызов функции $threading.Thread()$ и вызов класса $threading.Thread$.\\
	Пример потока:
	
	import threading
	
	import time
	
	def clock(interval):
        
    ...	while True:
 
 	...	$\;\;\;\;\;\;$print("The time is \%s" \% time.ctime())
 	
	...	$\;\;\;\;\;\;$time.sleep(interval)
        
	t = threading.Thread(target=clock, args=(15,))

	t.daemon = True

	t.start()
	\section{Ленивое оценивание}
	В Python'е ленивое оценивание представлено несколькими проявлениями:\\ 
	в итераторах:
	
	>>> list = range(5) 

	>>> iterator = iter(list) 
	
	>>> next(iterator) 
	
	0	
	
	>>> next(iterator) 
	
	1
	\\	
	оценка только одной из двух ветвей IF,\\	
	оценка условия лишь при необходимости:
	\begin{figure}[h]		
		\includegraphics[scale=0.8]{images/6}
	\end{figure}	 
	%\hspace{1em}
	\section{Список литературы}
	1. Scheme Wiki: [Электронный ресурс] // URL: hhttp://en.wikibooks.org/wiki/Scheme 
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\
	2. Документация Python: [Электронный ресурс] // URL: http://docs.python.org/3.3/howto/webservers.html 
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\
	3. Документация Racket: [Электронный ресурс] // URL: http://docs.racket-lang.org/ 
	
	(Дата обращения: 20.06.2014)\\

\end{document}